\setcounter{notask}{1}

\task{
	Найдите разность потенциалов в плоском конденсаторе емкостью $C$, одна из пластин которого заряжена зарядом $Q_1$, а другая~--- $Q_2$}



\task{
	Найдите силу взаимодействия между пластинами площадью $S$ в плоском конденсаторе. Напряжение $U$, расстояние между пластинами $d$}



\task{
	Две тонкие концентрические проводящие сферы радиусами $R_1$ и $R_2$ несут на себе заряды $q_1$ и $q_2$ соответственно. Вычислите потенциалы сфер и энергию системы. Какой заряд останется на внутренней сфере, если ее заземлить? Как изменится при этом энергия системы?}



\task{
	Имеется электрическая цепь, содержащая $20$ контактов. Каждая пара соединены конденсатором электроемкостью $1$~мкФ. Какая электроемкость будет обнаружена при измерении между любыми двумя контактами?}



\task{
	Во сколько раз изменится емкость плоского конденсатора, если поместить его в плоскую металлическую коробку? Расстояние от обкладок до стенок коробки равно расстоянию между обкладками.}



\taskpic{
	Три металлические пластины площадью $S$ каждая расположены параллельно на расстояниях $d$ друг от друга. На первой пластине имеется положительный электрический заряд $q_1$, между первоначально незаряженными второй и третьей пластинами включена батарея с ЭДС $\mathcal{E}$. Найдите заряды на второй и третьей пластине.}{
	\begin{tikzpicture}
		\filldraw[fill=black!20!white]
				(-.1,0)node[below, blue]{$q_1$}rectangle(0,1.5)
				(.95,0) rectangle(1.05,1.5) 
				(1.95,0)rectangle(2.05,1.5);
		\draw(1,0)--++(0,-.6)to[battery1,l=$\mathcal{E}$]++(1,0)--(2,0);
		\draw[<->,blue](0,1)--(0.95,1)node[midway,above]{$d$};
	\end{tikzpicture}}



\task{
	Пластины плоского конденсатора имеют форму равностороннего треугольника, расстояние между пластинами много меньше их размеров. Внутри конденсатора, вдали от краев электрическое поле равно $E_0$. Чему равно поле в середине отрезка, соединяющего ближайшие углы двух пластин конденсатора?}
